全球奴役指數：香港被排在與朝鮮同級的差評

被迫從事性交易的中國女性圖片版權 AP
Image caption 根據「行走自由基金會」定義，被迫從事性交易也屬於「現代奴隸」的範疇。
根據新公布的《2016全球奴役指數》，約有339萬名中國人的生存狀態符合「現代奴隸」的定義，人數居世界第二。而香港政府在「因應現代奴隸」指標中，被排在與朝鮮同級的差評。

關注現代奴隸議題的澳大利亞慈善機構「行走自由基金會」（Walk Free Foundation） 周二（31日）公布《2016全球奴役指數》（Global Slavery Index 2016）。全球生活在現代奴隸狀態的人約有4580萬人，以亞太地區為最多，佔總數的三分之二。

人數由高到低前五名依序是印度（1835萬）、中國（339萬）、巴基斯坦（213萬）、孟加拉（153萬）以及烏茲別克斯坦（123萬）。

香港政府應對現代奴隸的程度排在157名，僅比161名的朝鮮高四位，與伊朗、厄立特里亞同樣被排在「對現代奴隸因應有限」的層級。

報告指出，4.37%的朝鮮人處於現代奴隸狀況，是人口比例最高的國家，而朝鮮政府的因應能力排名最弱。

在幾個世紀以前，黑人被當做奴隸對待。圖片版權 GETTY
Image caption 在幾個世紀以前，黑人被當做奴隸對待，能夠被買賣。現代奴隸（modern slavery ）則被定義為包括因債務抵押、強迫婚姻、人口販賣、強迫性交易等原因被奴役的人。
行走自由基金會定義的「現代奴隸」包括因債務抵押、強迫婚姻、人口販賣、強迫性交易等原因被奴役的人。基金會在167個國家及地區，用53種語言進行約4萬2千次的訪談，調查全球現代奴隸的狀況，以及政府對此議題的因應程度，調查到的人數約佔世界總人口數的44%。

報告指出，今年錄得的現代奴隸人數比兩年前預估的要多出28%，較佳的資料收集與研究方法也是原因之一。

有124個國家地區響應聯合國打擊人口販運協議，將人口販運定義為犯罪，96國制定國內法規來統籌施行。但是行走自由基金會創辦人安德魯·弗雷斯特（Andrew Forrest）認為還需要加強。

他說：「我們呼籲世界前十大經濟體制定法規，規範強度至少要和英國2015年通過的現代奴隸法案一樣，讓機構有經費及能力來處理供應鏈上面臨到的奴隸問題，以及強化獨立監管。」

因應措施

香港英文報紙《南華早報》報道引述該報告中指出，香港特區政府「對犯罪行為的定義有限，缺乏整合機制，對可能變成現代奴隸的人群的保護度低。」

中國雖然在現代奴隸人數排名上遠高於香港，但政府的因應程度比香港表現好。報告指出，中國政府已經出台可能淪為現代奴隸的人群的保障政策，以及將與現代奴隸相關的行為定罪。

諗起Wonder woman 套戲
ww同steve個助手講d野

世界第一

競爭力

食屎
典型支那五毛狗口吻
幾將個波推比保皇狗以外所有人

用得 windows 都係奴隸

《星期三港案》7/6 做到hihi的馬仔
旁述： 盤菜瑩子
呢個男仔講嘅嘢係咪好熟口熟面呢？
返工，為咗咩啊？為咗錢囉！以為有前途囉！⋯⋯
阿樹然曾經係Big 4嘅核數師，曾經以為份工好有前景，甚至以為自己好pro、做嘅嘢好有意義，但其實，咪就同你同我都係一Q樣——返工，根本就係被人壓搾；返工，根本就係做到hihi；同做牛做馬，根本就冇分別⋯⋯
嘿，咁搞法，條數點計呀！？
今集連結：

係支那人問題
愛黨不等於愛支那人
我愛共產黨㗎，但憎你支那人之嘛
有自己國家唔住要落香港搶福利，係道德問題

下......
你地唔做奴隸，點維持香港既競爭力呀......

如果研究下班老中坑擴闊下個定義，我相信香港排名高好多

上面問題全部都係衰在基本法
基本法邊個寫既?咪中共囉

無聊的小島,連自由的靈魂都沒有了!

自己衰就衰啦,唔好懶向大陸度

奴隸獸

根本係人種問題
又唔見北歐有問題
亞洲賤種就係賤種
DNA嘅野改撚咩